侵侵同彭斯揭新冷戰序幕 逼習帝左傾等「支爆」？

有評論就認為，侵侵同彭斯依家扯得咁行，係逼緊習帝「左傾」，等緊喺經濟、社會及政治上出現所謂嘅「支爆」。真係其心可誅！根據往績，強國每次受壓，回應嘅時候都會「寧左勿右」，除為咗保住個「神主牌」外，就係要集中「全國意志」對抗外敵。「全國意志」喎，即係叫你無條件支持國家，都唔准SAY NO。

事實上，習帝上台後，一直喺意識形態上「左傾」，以建立自己嘅權力基礎。喺佢治下，強國經濟全力向「國家資本主義」發展，市場由國家做莊，基本上係想鋪鋪通殺；而個社會就行緊「奧威爾式」（Orwellian）操控人民嘅極權制度。若要習帝依家向美國「跪低」，根本就係削弱緊佢嘅權力「合法性」，甚至否定緊佢嘅經濟同社會政策路線。所以習帝，至少在表面上肯定會繼續「左傾」，即使外界話佢從一開始就誤判侵侵、誤判中美局勢都好，呢鋪已經騎虎難下，焗住同美國撐落去。呢個訊號一出，喺執行層面都只會係做得更「左」，因為咁樣做，對思想僵化嘅官僚嚟講，係最穩陣。

不過咁，今日嘅強國同當年嘅蘇聯，當然係不可同日而語，而中美關係糾纏不清、錯綜複雜，唔係講分手就可以撇撇脫脫做過了斷。畢竟，強國今日對美國仍有近3萬億港元貿易順差，當中不少根本就係美資企業嘅營利。至於強國人對專制強權嘅忍耐程度，亦難以估計。你估美國人真係想「支爆」？到時肯定會帶嚟全球性災難，美國又點可獨善其身？所以美國人要嘅係一場冷戰而唔係熱戰，佢哋最想要想嘅係複製當年嘅結局。呢個算盤真係打得響？

逼支那鎖蝈，最好就内亂内戰，或者好似北韓咁摺埋一舊．

唔好諗咁多，幻想歐美人會解放你地，人地打完你要管理班思想意識，道德價錢落後人地一個世紀十幾億怪獸？

大陸會分裂七個國，香港人到時獨不獨立要想想

點解七國 因為七國咁亂？

理得佢分幾多国
廣東分到出黎就得